\begin{document}
Aquest treball pren com a objectiu la transformació 
i posteriorment l'analisi de discusions d'una de les 
xarxes socials més grans impulsada per una de les empreses 
tecnològiques més rellebants del món.\\
Youtube és una plataforma web on els usuaris poden afegir
contingut en forma de videos, els quals són accessibles per 
altres usuaris. A la vegada, permet que aquests 
interactuin de diferents formes amb els vídeos publicats
a la plataforma, per exemple, amb un sistema de votació 
de likes i dislikes i donant l'opció d'afegir comentaris.
Aquesta última caràcteristica, fa de Youtube una xarxa plena
de debat, discusió i diferents opinions sobre infinitat de 
temes diferents.\\
De fet, si parlem de números Youtube compta amb la increible 
xifra de més de dos bilions d'usuaris repartits en 100 paisos 
que poden gaudir de contingut en 80 llengues i aglomerant diariament 
un total de mes d'un bilió d'hores de visualització de contingut 
de la plataforma.[1]\\\\
%
El treball consta de tres parts principals. Primerament,
s'ha realitzat una exploració de possibilitats i una implementació per 
tal d'aconseguir les discusions que resideixen en els comentaris 
dels vídeos de la plataforma. Posteriorment s'ha dut a terme una transformació
d'aquestes dades per tal de preparar-les per a l'analitzador de discusions.
I pèr últim, s'han integrat aquestes dues implementacions a una eina web
que proveeix a l'usuari d'una interfàs gràfica per interactuar 
directament amb l'analitzador de discusions.\\\\
%
L'analitzador de discusions és una eina creada per el grup de recerca GREIA
de l'universitat de lleida amb motiu de... (completar)\\\\
%
De mateixa manera l'eina web interactiva va ser creada per un alumne en 
colabroació també del grup de recerca GREIA amb motiu de tindre un software 
per unificar l'analissi de discusions de diferents xarxes socials i per tal 
de fer més interactiva la interació amb l'analitzador. Aquesta eina, a més, 
ensenya els resultats de l'analisi d'una forma més gràfica i entenedora. \\\\
%
En aquest document s'hi recullirà tot el procés de desenvolupament
del projecte, començant per una descripció més detallada del problema
i seguint amb una descripció de cada una de les tres parts del procés previament 
esmentades. Per cada una d'aquestes parts es comentaràn  les decissions 
d'implementació més importants així com també tota la problemàtica que 
s'hagi trobat a l'hora de realitzar-les. A part, es documentarà també una 
petita descripció de l'eina d'analisi de discusions així com també de 
l'eina web a la que hem d'integrar el nostre desenvolupament. 
\end{document}